---
title: Hari ke-3 Pelatihan Jurnalistik
date: 2012-03-21
categories:
- laporan
- LenteraTimur.com
layout: laporancmb
---


![200px-Maret_21_2012_LenteraTimur.com_Suasana_pelatihan_hari_ketiga_di_Gorontalo.jpg](/uploads/200px-Maret_21_2012_LenteraTimur.com_Suasana_pelatihan_hari_ketiga_di_Gorontalo.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Hari ke-3 Pelatihan Jurnalistik "Menulis untuk Kesederajatan" (II)	

**Lokasi** : Sekretariat Teluk Tomini SUSCLAM

**Alamat** : Jl. Makassar No. 40, Kota Gorontalo

**Jam** : 08.00 - 13.00 WIB

**Hadir** : 
* [Tengku Muhammad Dhani Iqbal](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Tengku_Muhammad_Dhani_Iqbal)
* [Christopel Paino](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Christopel_Paino)
* [Martin Aleida](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Martin_Aleida)
* [Ken Miryam Vivekananda Fadlil](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ken_Miryam_Vivekananda_Fadlil)
* 34 peserta pelatihan

**Ringkasan** : 
* Di hari ke-3, setiap hasil tulisan dari para peserta diulas oleh para pemateri sesuai dengan bidang bahasan masing-masing. Artinya, satu naskah dievaluasi dari tiga aspek, yakni: penulisan, lokalitas dalam pemberitaan, dan marjinalitas.
* Karya peserta ditayangkan satu per satu tanpa menyebutkan nama penulis untuk kemudian dipaparkan titik lemah maupun titik kekuatan dari tulisan tersebut.
